+++
title = "创建命名空间"
description = "创建一个新的命名空间。"
weight = 10
+++

在指定的项目下，创建一个新的命名空间。

新的命名空间将使用项目已有的资源（内存、CPU 等），且一个命名空间的所有资源只能来源于同一个集群。

**操作步骤**

1. 登录平台后，在顶部导航栏单击 **平台中心** > **项目管理** ，打开项目管理页面。

1. 单击待创建命名空间的 ***项目名称***，进入项目详情页面。

2. 在左侧导航栏中单击 **命名空间** > **命名空间** 选项，进入命名空间列表页面。

3. 单击 **创建命名空间** 按钮，进入 **创建命名空间** 页面。

4. 参见以下参数说明，配置命名空间的 **基本信息**。

	* **所属集群**：在项目关联的集群中，选择一个要创建命名空间的集群。
	
	* **命名空间** ：输入命名空间名称，名称的固定前缀为项目名称，支持小写英文字母、数字 0~9、中横线，不支持以中横线开头结尾。

	* **（非必填）显示名称**：输入命名空间的显示名称。	
	
5. 配置命名空间的 **资源配额**（ResourceQuota）。

	支持配置 CPU（核）、内存（Gi）、存储（Gi）、Pod（个）、PVC 数（个）、虚拟 GPU/物理 GPU、显存的配额。创建容器实例时，将依据请求值，请求占用相关的计算或存储资源配额。
	
	**说明**：
	
	* 命名空间的资源配额，是集群项目配额的一部分。对于某一种资源，可设置的最高配额为在项目中的未使用的资源配额，如果任意一种资源的可使用量为 0，将无法继续创建命名空间，请联系平台管理员。

	* 仅当集群中部署了 GPU（虚拟 GPU/物理 GPU）资源时，支持配置 GPU 资源配额。<br>当 GPU 资源为 **虚拟 GPU** 资源时，同时支持配置 **显存** 配额；当 GPU 资源为 **物理 GPU** 资源时，仅需配置 **物理 GPU** 配额。<br><br>**GPU 单位**：100 个单位的虚拟核心等于 1 个物理核心；1 个单位的显存为 256 Mi；物理 GPU 的单位为颗，只能整颗分配。
	
6. 参见以下参数说明，配置 **容器限额**（LimitRange）。

	通过设置容器限额，可以控制在当前命名空间下创建的容器的 **CPU/内存** 大小。单一容器的 CPU、内存大小必须在默认值和最大值之间。

	**说明**：设置容器限额后，在该命名空间下创建应用或工作负载时，容器的 **资源限制** 默认为命名空间的 **默认值**，重新设置的值不可大于命名空间的 `最大值`。

	
	* **最大值**：单一容器可使用的资源（CPU、内存）上限。<br>在该命名空间下创建某一工作负载时，容器大小的限制值（limits，界面显示为 **资源限制**），界面输入时不可超过所在命名空间的 **最大值**。<br>**注意**：如果通过 YAML 编排文件设置了大于该 **最大值** 的值，工作负载将创建失败。

	* **默认值**：单一容器可以使用的资源（CPU、内存）下限。<br>在该命名空间下创建某一工作负载时，未特别指定容器大小的限制值（limits，界面显示为 **资源限制**），那么将使用所在命名空间的 **默认值**。
	
	
7. 在 **更多配置** 区域配置当前创建命名空间的标签（labels）、注解（annotations）。

	以添加标签为例进行说明：
	
	1. 单击标签区域下方的 **添加** 按钮，添加空白键、值输入框。

	2. 在键、值输入框中输入标签的键、值即可。

	删除标签或注解时，单击标签或注解记录右侧的 ![](/img/cancelled.png) 图标即可删除。
	
8. 单击 **创建** 按钮。<br>命名空间创建成功后，会进入命名空间的详情页面。
